// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Planet terdekat dengan matahari Adalah ...",
    answer: "Merkurius",
    options: [
      "Merkurius",
      "venus",
      "Jupiter",
      "satrunus",
      "Neptunus"
    ]
  },

    {
    numb: 2,
    question: "Negara manakah yang mempunyai garis pantai terpanjang di dunia?",
    answer: "Kanada",
    options: [
      "Republik Rakyat Cina",
      "Amerika Serikat",
      "Indonesia",
      "Federasi Rusia",
      "Kanada"
    ]
  },

    {
    numb: 3,
    question: "ASEAN didirikan di Bangkok Thailand, pada tanggal 8 Agustus 1967 atas prakarsa 5 (lima) orang Menteri Luar Negeri dari 5 (lima) Negara. siapakah Menteri Luar Negeri Indonesia yang menjadi pemrakarsa berdirinya ASEAN?",
    answer: "Adam Malik",
    options: [
      "Prof. Dr. Mochtar Kusumaatmadja, S.H., LL.M.",
      "Adam Malik",
      "Drs. Frans Seda",
      "Sanusi Harjadinata",
      "Amir Machmud" 
    ]
  },

    {
    numb: 4,
    question: "Apakah makna kata kalpataru dalam bahasa sanskerta?",
    answer: "Pohon Kehidupan",
    options: [
      "Pohon Kehidupan",
      "Pohon Kemuliaan",
      "Pohon Keabadian",
      "Pohon Utama",
      "Pohon Langka"
    ]
  },

    {
    numb: 5,
    question: "Singkatan dari apakah LVRI yang merupakan organisasi para veteran di Indonesia?",
    answer: "Legiun Veteran Republik Indonesia",
    options: [
      "Laskar Veteran Republik Indonesia",
      "Legiun Veteran Republik Indonesia",
      "Lembaga Veteran Republik Indonesia",
      "Loka Veteran Republik Indonesia",
      "Laksamana Veteran Republik Indonesia"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "Kontingen Indonesia Mendapatkan medali pertama, yaitu medali perak, pada Olimpiade ke-24 tahun 1988 yang dilangsungkan di Seoul Korea Selatan. Medali tersebut didapatkan oleh atlit-atlit beregu indonesia dari cabang olahraga ...",
    answer: "Panahan",
    options: [
      "Panahan",
      "Bulu Tangkis",
      "Dayung",
      "Menembak",
      "Angkat Besi"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Ibukota dari negara Libya adalah ...",
    answer: "Tripoli",
    options: [
      "Kairo",
      "Addis Ababa",
      "N'djamena",
      "Tripoli",
      "Djibouti"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Lagu Cik Cik Periuk adalah lagu daerah masyarakat ...",
    answer: "Kalimantan Barat",
    options: [
      "Kalimantan Timur",
      "Kalimantan Selatan",
      "Kalimantan Tengah",
      "Kalimantan Barat",
      "Sulawesi Utara"
    ]
  },
  
  {
    numb: 9,
    question: "Penemu Photo Copy pada tahun 1938 adalah ...",
    answer: "Chester Floyd Carlson",
    options: [
      "Chester Moor Hall",
      "Chester Floyd Carlson",
      "Antonio Santi giuseppe Meucci",
      "Blaise Pascal",
      "Count Alessandro"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Salah Satu negara yang menjadi anggota organisasi G8 (Group of Eight) adalah ...",
    answer: "Jepang",
    options: [
      "Jepang",
      "Spanyol",
      "Australia",
      "Korea Selatan",
      "Republik Rakyat Cina"
    ]
  },

  {
    numb: 11,
    question: "Bapak Pramuka dunia adalah ...",
    answer: "Robert Baden Powel",
    options: [
      "Morse",
      "Christopher Latham sholes",
      "Pierre de Fr√©dy, Baron de Coubertin",
      "Robert Baden Powel",
      "Carl Diem"
    ]
  },

  {
    numb: 12,
    question: "Siapakah petinju Indonesia pertama yang berhasil meraih gelar juara dunia?",
    answer: "Ellyas Pical",
    options: [
      "Wongso Suseno",
      "Ellyas Pical",
      "Thomas Americo",
      "Nico Thomas",
      "Chris John"
    ]
  },

  {
    numb: 13,
    question: "Siapakah arsitek candi borobudur?",
    answer: "Gunadharma",
    options: [
      "Gunadharma",
      "Sambharabhudhara",
      "Dyah Pancapana Rakai Panangkaran",
      "Sri Maharaja Rakai Kayuwangi",
      "Tulodong"
    ]
  },

  {
    numb: 14,
    question: "Flora Khas dari Aceh adalah ...",
    answer: "Bunga Jeumpa",
    options: [
      "Bunga Kenanga",
      "Pohon Kayu Andalas",
      "Bunga Suweg Raksasa",
      "Bunga Jeumpa",
      "Bunga Rafflesia Arnoldii"
    ]
  },

  {
    numb: 15,
    question: "Pada pasal berapakah dari Undang-Undang Dasar 1945 yang menyatakan: Presiden memegang kekuasaan tertinggi atas Angakatan Darat, Angkatan Laut, Angkatan Udara",
    answer: "Pasal 10",
    options: [
      "Pasal 8",
      "Pasal 9",
      "Pasal 10",
      "Pasal 11",
      "Pasal 12"
    ]
  },
  
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];